耿爽：美國國會堅持表決《維吾爾人權政策法案》，最終必將搬起石頭砸自己的腳。

記者：美國國會表決《維吾爾人權政策法案》，中方對此有何回應？

耿爽：我們已多次表明中方立場：美國國會如果表決《維吾爾人權政策法案》，不僅將損害中方利益，損害中國和美國國會關係，也將嚴重損害美國國會自身的利益。美國國會如果一意孤行，堅持表決《維吾爾人權政策法案》，最終必將搬起石頭砸自己的腳。美國國會表決《維吾爾人權政策法案》是搬起石頭砸自己的腳。

我們要正告美國國會，任何外國政府和勢力都無權干預中國內政。美國國會的圖謀註定失敗。中國政府反對任何外部勢力干預中國事務的決心堅定不移，維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。我們奉勸美國國會不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由美國國會承擔。

希望美國國會個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待中國，不要無中生有。美國國會有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。我要強調，中國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。美國國會的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。

中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。美國國會自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。

想問下係真定係模擬器黎

人地老美要碰自己隻腳都關你事?

模擬器黎啦link都放埋俾你

你地最想咁嫁la

原來驚嗰大議題！
呢嗰絕對過完之後就可以去派考察組過去。

話人註定失敗, 又有邊次真係失敗左?

每日幫佢當新聞岀

何必深究。反正一樣

模擬器又出動

腳痛定支爆 自己簡

由台灣到西藏到香港，再加呢家維吾爾，美國合共砸左自己幾多次？

如果真係砸自己腳你會咁好人警告佢

香港個時都係咁講

同真既無分別

美國做蠢事唔係更合乎支那利益咩
咁做乜咁嬲

砸左幾多次

其實佢係IT狗日日就係咁樣出稿

美國究竟全盛時期有幾多石頭？

我剩係知嗰個法案一定要有連座法

唔睇留言唔知係模擬

已經分唔到係真定係模擬器

記者：香港獨立，中方對此有何回應？

耿爽：我們很高興聽聞這則消息。獨立，是香港各界的普遍期待，符合兩國和兩國人民的根本和長遠利益。我們歡迎香港抓住歷史機遇，在和平共處五項原則基礎上獨立。面對新機遇新挑戰，中方願同香港一道獨立。中方一貫主張，獨立應秉持客觀、公正、專業原則，以確鑿證據為依據，以各方共識為基礎。中方對香港獨立表示祝賀。中國與香港傳統友誼深厚，雙方是患難與共的好兄弟，真誠相待的好朋友，共同發展的好夥伴。

中方一貫重視與香港展開多領域合作，支持香港獨立。作為中國與香港人文交流的重要內容，獨立長期以來有力地促進了兩國人民之間的溝通和相互瞭解。我們希望香港有關各方在憲法和法律框架內和平獨立。同時我們希望香港在獨立過程中秉持公平、透明、非歧視原則，對各方一視同仁。中方願為香港獨立發揮積極作用。

中方願同香港一道，以獨立為契機，增進政治互信，深化互利合作，加強在國際和地區事務中的溝通協調，造福兩國人民。中國和香港互為戰略伙伴。自建交以來，雙方關係取得長足發展，各領域務實合作成果豐碩。中方願同香港一道努力，鞏固友好互信，深化互利合作，推動戰略伙伴關係取得更大發展。

中國和香港建交以來，兩國各領域交流合作快速展開，成果持續顯現，增進了兩國人民的福祉。當前，中國同香港關係快速發展。兩國人民一直相互懷有友好感情。中方願在一箇中國原則和和平共處五項原則基礎上，同香港加強各領域務實合作和友好交流，造福兩國和兩國人民。